［香港良心］AbouThai全線14間分店進行義賣

8月1-2日，AbouThai全線14間分店進行義賣，
所有收益扣除成本開支，全數撥捐612人道支援基金。

面對社會扭曲，黑白顛倒，必需團結，無私，堅持。

#請激起再難違背的那份良知和應
#兄弟爬山
#試問誰還未發聲
#自由和公義是無價

支持

【逆權運動】因「光復沙田」被炒 前海關關員繼續上街捍衛言論自由

阿布泰國生活百貨的創辦人林景楠今日參與了沙田遊行，他凌晨在fb發帖，透露自己是2015年參與「光復沙田」後，被政府因網上言論而解僱的海關關員，呼籲市民參與今日的沙田遊行。林今日遊行時表示，再在沙田遊行感觸特別大，強調言論自由是香港最重要的核心價值，無論何人都不能阻止他發聲，「我作為商人，商人就有我哋嘅社會責任，更加要企出嚟發聲。」

林景楠表示，自己在沙田區長大，所以今次更要出來遊行，主要針對政府尚未回應市民的五大訴求，包括撤回送中惡法、收回暴動定性、撤銷義士控罪、追究警方暴行及立即真雙普選。4年後再在沙田區遊行，林坦言感觸特別大，因4年前的「光復沙田」是針對民生措施，反對落實一簽多行；但今次走出來，是反對影響香港人核心價值的送中條例，意義更為重大，呼籲全港市民都要走出來。

4年前身為海關關員，他挺身上街反水貨；4年後成為商戶老闆，他不顧梁振英狙擊，堅持在《蘋果》落全版廣告。林景楠說，由4年前到現在，他一直認為言論自由是香港最重要的核心價值，不論梁振英或其他人，都不能夠阻止他發聲。林續稱，每個人的身份、地位和角色都不一樣，他作為商人有其社會責任，更需要站出來發聲。

林景楠在fb帖文中憶述，上次沙田示威活動是4年前的2015年2月15日，當時其女兒仍未出世，他仍任職海關關員，「各位爸媽記得當時連奶粉都買唔到的情境嗎？無忘當時的初衷，要求政府立即取消一簽多行，為的就是令香港市民有一個安居的環境」。他慨嘆女兒至今已4歲，香港人要面對的，已經不是反水貨這些問題，而是挑戰香港核心價值的「送中惡法」。林在帖文中呼籲港人為香港、為了下一代，今日（14日）要走出來上街，「在極權和不公義之下，沒有中立。我，永遠會站在被打壓的一邊……」

林景楠2012年入職海關，實習期3年，他在2015年2月在光復沙田現場接受電視台訪問，隨即被人起底揭露他見習海關關員身份，親建制網民更發起集體投訴。事後他被調離客運檢查崗位，至10月更被指言論不當，被勒令停職，其後接獲終止聘用通知信。

他當時透露曾接受紀律調查，海關將他過去一年的fb截圖逐字盤問，包括2014年佔中期間，林曾在其個人fb上發表與佔中有關的言論，慨嘆港人對社會上的不公義視而不見，又寫「我相信我做的一切，和走到街上抗命的市民所做的一切都是對的」；2015年3月，林又在fb上呼籲朋友參與光復元朗。林景楠後來提出司法覆核稱，在遭解僱一事上未能受到公平審訊、違反《人權法》，要求法庭推翻海關解僱他的決定。

其創辦的AbouThai阿布泰國生活百貨擁13間分店，早在6.12時已發帖表示響應罷工，全線休業一天，更表示「一日生意無咗，可以做得返。但我哋原來嘅香港無咗，就再救唔返」。

個老闆當年畀海關炒咗到依家都仲係咁有心

推！希望老闆考慮埋將來優先聘請義士

push

Push

推